\documentclass{article}
\usepackage{verse}
\begin{document}
	\poemtitle{La voz de las cosas}
	\begin{verse}
        ¡Si os encerrara yo en mis estrofas, \\
        Frágiles cosas que sonreís, \\
        Pálido lirio que te deshojas, \\
        Rayo de luna sobre el tapiz \\
        De húmedas flores, y verdes hojas \\
        Que al tibio soplo de Mayo abrís, \\
        Si os encerrara yo en mis estrofas, \\
        Pálidas cosas que sonreís! \\!

        ¡Si aprisionaros pudiera el verso, \\
        Fantasmas grises, cuando pasáis, \\
        Móviles formas del universo, \\
        Sueños confusos, seres que os vais, \\
        Ósculo triste, suave y perverso \\
        Que entre las sombras al alma dais, \\
        Si aprisionaros pudiera el verso \\
        Fantasmas grises, cuando pasáis! \\!
	\end{verse}
\end{document}


